[多字少圖] 雲南元陽 - 哈尼雲上梯田

新手第一次係旅遊台出post，今次想介紹一個雲南冇咁出名既地方 - 元陽

話說上個月復活節假有一個禮拜時間，即刻上網睇下有咩地方可以去，由於時間同錢有限，一直搵唔到啱既地方可以去。突然係個大陸旅行app見到元陽呢個地方，簡單睇左介紹同相之後，就好衝動咁決定去呢個連係邊都未知既地方....

首先貼幾張網上睇到既圖俾大家j下先

靚到痴線
上網略略睇過去元陽一定要經昆明先，去過雲南既巴絲都知昆明好似一個中轉站咁，無論你去麗江 大理 瀘沽湖 香格里拉定西雙版納正路都要先去昆明。

因為budget有限，我想盡量慳錢加上未搭過大陸長途火車想體驗下，所以決定去程係廣州搭火車去昆明，回程再搭飛機返黎。

Day 1 + Day 2

從來未試過一個人返大陸，諗返起都唔明自己當時點解咁夠膽 好彩既係今次成程都冇咩意外發生/冇唔見野

第一站係經深圳上廣州先，太興奮想快啲到目的地既關係中間冇乜點影相 唯有用我記憶講返俾大家希望你地唔會睇介意太多字 上面張圖係廣州既地鐵

冇做好research既後果係，要行好多冤枉路
話說廣州有幾個火車站，去昆明可以簡坐高鐵或者普通火車，我個陣on99去左高鐵個廣州南站，係counter買飛先知我要去既係廣州站

可能大家會問點解唔坐高鐵 唔係快好多咩？
絕對係，仲係快好撚多
坐高鐵8個幾鐘就到昆明，普通火車係要坐27個鐘 但係價錢當然都爭好遠，高鐵單程人仔434.5 同搭飛機差唔多 普通火車單程人仔192 雖然時間差唔多係高鐵既3倍

幾經辛苦終於上到火車，係上車前我買左幾個杯麵同零食靠佢地過呢27個鐘
坐完既感想係，環境冇想像咁差，廁所個啲都勉強算乾淨既，比起大陸街邊啲公廁既話 成車得我一個香港人，其他都係拎住一袋二袋既大陸人，多數都係返鄉下我諗

一開始down定幾套戲打算係車睇，諗住睇哂佢又訓下應該好快到。我坐既位係三個人一排，對面係對返鄉下既昆明夫婦，隔離有2個大陸仔咁，其實啲位冇間隔係逼到仆街，3條友逼住一齊坐，好彩過左幾個鐘隔離有個大陸仔落左車，算係坐得鬆動少少，但都係好難訓到，好後悔冇帶個頸枕去

其實一開始真係好悶，想訓又訓唔到，出面黑哂咩都睇唔到，帶左一個尿袋去好快就睇戲睇到冇哂電，最後on99冇野做同隔離大陸仔吹左成晚水，總算涯過左一晚

恰左陣到第2日朝早日出，咁啱架火車經過貴州，望出去啲風景靚到仆街 突然覺得搭左咁耐都係值得，原諒我電話冇乜電影唔到相大家睇，淨係可以上網搵下貴州類似既風景圖

同呢張圖差唔多，我睇到哇哇聲，真心覺得好靚，大陸仔就問有咩咁好睇，佢地鄉下周圍都係咁
又再醒下訓下發下呆望下風景撩下隔離左右吹水，終於到昆明

出住咁多先，留係昆明訓一晚到第2日就出發去目的地元陽，認得我啲相既朋友勿相認thanks

手機響鈴

元陽 梯田雲海 好後悔唔夠時間留得一日係元陽，好多地方都無去 仲要睇唔到日出

好靚好想試下獨遊

啲相好靚 我都勁想去中國獨遊不過屋企人唔俾

之前去雲南
識左個紅河妹妹
遲D 順路去探佢先

留名

試過坐火車硬座廣州去昆明留名

好能野你坐硬座 有無坐到椎間盤突出

兩年前都單拖去左雲南幾日
好正

我都留左一日咋，其實夠行哂咁多個梯田，去影相就建議留多日，可以影哂日出日落
我個日有起身睇日出，可惜天氣唔好睇唔到太陽同雲海

巴打想去邊到

有 post 話坐 16 個鐘 economy class 飛機已經想食, 呢邊有人坐 27 個鐘硬座面不改容

強力留名

我瞞住屋企人話跟學校返大陸 希望佢地唔會睇到呢個post 其實冇想像中咁危險，如果屋企人擔心咪試下搵多個伴一齊去

More 好少見哈尼族既後生女仔
Btw我都係青旅識左幾個大陸妹

787

巴打有冇後悔

無more

真係當識個朋友姐

留名
仲度緊行程

冇 不過落車之後條頸好似就斷咁 見好多大陸人成排霸哂打橫訓係到

去左邊到 雲南我仲有好多地方想去

火車可以起身周圍行下，同埋佢到每個大站會停15分鐘左右可以出去

In Boeing we trust

好靚下

我都係 之後仲有冇約出黎玩？

有冇係火車柯屎?

最想試下返大陸睇花 又想去下古城呀昆明呀西安呀喱啲咁
有時覺得某程度上 啲人都幾簡樸幾正

有，果陣多人到連走廊都企滿人，一行開就會比人坐左個位，所以無得周圍走，一世人試一次就夠

其實古城 同 昆明係無咩野睇
d自然景先正

下個月出發經雲南
想去但時間同交通唔允許

你啲相真係好靚

我都好撚想去一轉雲南睇下風景，機票好似幾貴下香港出發

巴打好波，自己一個去支那，唔怕死
btw支仔都撩

去雲南旅行識到既人
同你香港見到果d自遊行 唔同

强國 已經唔算危險
咁都驚 好多地方唔駛去

巴打經雲南去邊？

下個月都去雲南
hkexpress日日都有機，買左來回600都唔洗

冇 佢冇得沖廁，要自己拎水沖

睇花既話去滇東 昆明我覺得冇乜野玩，可能唔啱時候去，麗江古城就一定要去

你冇劃位？硬座飛都可以劃定位先，full哂先要企，見到有人全程20幾個鐘冇坐過好慘 明明大家俾既錢一樣

Agger 雲南最吸引係自然景
四季可以睇既野都唔同

唔係我影架 上網搵返黎 我就係睇完先想去
電話影出黎爭好遠，好後悔冇學影相

廣州出發平啲 大陸好多特價機票，可以留意下

可能之前自己去過馬來西亞見冇事，大膽左所以今次玩命去支那 btw去完發覺冇想像中咁恐怖
27個鐘唔講野會口臭 同埋反而係佢地勸我之後要小心啲 又教我點樣做冇咁易俾人呃

渣ga

利申:係長途火車柯過5次以上

可能我去個陣係假期所以好貴 來回成千蚊
絲打打算去雲南邊到玩

巴打個陣腸胃炎 ？

唔係一程柯5次
Btw，火車有得買飯食

你全部想都用手機影？
好靚

由香港出發 單車遊三大州 西藏算第一站

人地都話網搵 識唔識字

等我遲下做research先 唔該兩位巴打
雲南啲景好吸引 有機會一定要去

靚係幾靚 不過要岩日子岩時間去先有咁靚 唔記得好似冬天至春天去先有水田睇 我個時夏天去全部田都有禾 變到好似得農地咁

話說火車停緊個陣係唔俾去廁所，一開頭我都諗唔明，後尾估佢應該係直接排去路軌，如果停車用既會搞到個車站臭到仆街
係呀有飯 米線 杯麵 乜都有，佢定時係啲大站停個陣都可以落去買野飲

之前拉薩硬座坐番廣州 連埋delay 60個鐘 已經坐乜都唔撚驚

無敵

踩單車 自己唔敢試 覺得踩單車上西藏d人好撚癲

下次一定要買部單反去影

去啲靚景地方一定要帶相機

想睇相

係呀最靚係12月-3月，個段時間係旺季
要影相最好簡呢啲時間去

原來有人痴線過我
下次挑戰下先 西藏係咪搭火車好啲？可以慢慢適應高反？

三大洲 打算用幾耐時間？

估唔到第一次開post有咁多人睇 本來以為唔會有人入黎
有咩關於元陽同昆明都可以問，我盡力答
打緊文一陣繼續出

人在日本撘緊巴士由關西機場去日本
本來已經坐到有小小攰
但見到啲巴打一係就坐20幾個鐘，一係坐60個鐘就覺得自己好輕鬆

自膠

理論上係既 但我去果陣亦都有好多人係火車死下死下 同埋我覺得搭火車識下人好玩d 果陣識左幾個西藏人

推

不過我記得好細個跟老豆翻撘二十幾個鐘火車去常洲(上海附近)個時有得訓
臥舖係噒貴好多？

巴打去四國玩？幾個鐘訓下好快過

大陸人係邊到都訓到，好撚勁 個陣凌晨3, 4點訓唔著係架車行黎行去搵位叉電，有幾個俾我行過唔小心踢左幾次都冇醒
我都係咁話，其實自己去旅行唔悶，因為一定識到人

多謝巴打

硬座192 硬臥378.5 軟臥583
軟臥仲貴過搭飛機

等緊你UP 想去

有冇人sale 糖?

職員sell野

黎緊7月去新疆 搭40幾個鐘

慳錢搭火車？
香港去昆明坐UO 都係500蚊

有 但係冇人買

買左飛？硬座定臥鋪

可能因為假期，我check過要差唔多成千蚊
都唔係完全為左慳錢既，未試過想搭下大陸長途火車 回程係坐飛機返

6月10先有得買 中國火車飛最多早28日買 硬卧啦 硬座試過就算

柒咗

Day 2

到昆明已經係夜晚8點幾9點，一落車淨係想快啲返青旅訓教

今次我住呢間青旅係昆明好似幾出名，可能好多巴絲都住過。去到check-in見有幾個香港人

第2張係朝早影，因為個晚太黑咩都影唔到
間青旅幾靚好文青feel 浴室算幾乾淨，同我以前住過既青旅比。一晚36人仔，係6人房黎，幾十蚊住咁既質素我絕對收貨

Btw講多樣on9野，又係唔plan定冇做功課既後果 話說我打算Day3-4係元陽，Day5再返黎昆明住2晚Day7搭早機走，所以青旅係分開book既
係呢到開埋名因為都應該好多人識，我Day2訂個間叫昆明駝峰客棧，Day4-7叫花木藍客棧

當我去到駝峰客棧個地址，見到好大個牌寫住花木藍，心諗唔撚係掛原來2間係隔離 不過都唔出奇有時啲青旅係集中哂係某一區。我去之前係完全冇search過交通，全部都係即時用google map搵路同睇搭咩車。之後我發現花木藍附近冇一間野叫駝峰 再望真啲個牌上面，有好撚細幾隻字寫住昆明駝峰客棧 再check多次2間個地址，一樣既喂！！！

但係我2間都係同一個網訂，佢sd黎封email都係唔同名 所以大家去之前真係要做好research，唔好似我咁on99

搵路搵左一大輪終於check in左，間房啲人都訓哂教，個陣我發現全日淨係食左個杯麵，餓到仆街之下問人附近有咩鋪頭未收，佢介紹我去對面街間燒烤

掛住食唔記得影，得返碟茄子

食飽就返去訓教準備第2朝繼續搭長途車入元陽 講多少少交通方法等想去既巴絲參考，去元陽除左自駕之外一定係搭巴士

1. 昆明 - 元陽(新街鎮)
搭呢架係最方便同直接，車程大約6-7個鐘，有臥舖可以訓。但係佢每日只係得幾班車，由昆明南汽車客運站出發，大約90蚊人仔咁上下

2. 昆明 - 建水 - 元陽(南沙)
都係昆明南汽車客運站出發，坐3個鐘左右到建水，半個鐘左右一班車，都幾密下 ，人仔81蚊
建水去元陽都係有好多車，滿哂人就會開，坐2個鐘左右，人仔32蚊，有時間可以去埋建水古城行下

3. 昆明 - 個舊 - 元陽(南沙)
我未試過咁搭，所以幫大家上網搵左啲資料
去個舊要由昆明東客運站出發，搭4個鐘左右，人仔70-104，都係半個鐘左右一班車
個舊去元陽每10分鐘一班車，車程一個鐘內，16蚊人仔

建議大家最好早啲出發，因為車程都幾遠下
同埋南沙係山下，如果去梯田觀景區要再搭一個鐘麵包車上山

去程我簡左係建水轉車入元陽，因為班次密啲同埋昆明直去元陽個架車我上網搵唔到太多資料，之後先知原來佢每日得3班車。上面係綜合我上網搵返黎既資料同埋自己經驗，有錯屌細力啲

未上網訂過唔知 自膠
你之前係經ctrip定其他網訂？

36蚊一個床位已經好貴
除非位置極好

Btw 講價是常識吧

8月就去啦
咩都未PLAN

大家咁話
隨性一點
我六月走

我book個陣好多都full哂 呢間差唔多最平 仲要得返一個位，上網book去到都有價講？

巴打去邊呀

而家諗著去雨崩，麗江，瀘沽湖，香格里拉同大理
機票都未買

面皮夠厚就得
當地大把hostel